\section{Background}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsection}
\end{frame}

\section[\arara]{\arara}

\subsection{¿Qué es esta herramienta?}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}{\insertsubsection}
	\begin{itemize}
		\item Herramienta de automatización \TeX{} basada en reglas y directivas.
		\item Control de los documentos: \arara\ no hará algo a menos que le enseñes la tarea y le digas explícitamente la tarea a ejecutar.
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Conceptos claves}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}{\insertsubsection}
\begin{itemize}
	\item Reglas: Descripción formal de cómo \arara\ maneja una determinada tarea.
	\item Directivas: Comentario especial que se inserta en el código fuente en el que le indicas cómo \arara\ debería comportarse.
	\item Ejemplos de directivas: \texttt{latex}, \texttt{xelatex}, \texttt{luatex}, \texttt{clean}, \texttt{indent}. \texttt{make}, \texttt{xindy}, \texttt{makeglossaries}, incluso puedes crear tus propias directivas.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Algunos métodos}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}{\insertsubsection}

\end{block}
\end{frame}

\subsection{Cajas de diálogo}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}{\insertsubsection}
Es un elemento de control gráfico, generalmente una pequeña ventana, que comunica información al usuario y le solicita una respuesta.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsection}
\begin{codebox}{Terminal}{teal}{\icnote}{white}
$ arara hello.tex 
__ _ _ __ __ _ _ __ __ _ 
/ _` | '__/ _` | '__/ _` |
| (_| | | | (_| | | | (_| |
\__,_|_|  \__,_|_|  \__,_|

Processing 'hello.tex' (size: 86 bytes, last modified: 05/03/2018
07:28:30), please wait.

(PDFLaTeX) PDFLaTeX engine .............................. SUCCESS

Total: 0.73 seconds
\end{codebox}
\end{frame}